<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comment la réalité virtuelle a transformé notre interaction dans un environnement régit par le numérique ?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/salut/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/salut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Difficile de se passer de ce terme aujourd&amp;rsquo;hui. La réalité virtuelle, une branche en expension continue, des possibilités de créations gargantuesques, et une vision bien plus large des capacités de l&amp;rsquo;informatique.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pourtant, cette technologie ne date pas d&amp;rsquo;hier. D&amp;rsquo;un grand casque étrange et très lourd n&amp;rsquo;affichant que des formes simples dans les années 60, aux casques Oculus Rift pessant quelques centaines de grammes pouvant générer des mondes réalistes tout en ayant la possibilité d&amp;rsquo;utiliser nos mains pour communiquer avec ce monde fictif, il c&amp;rsquo;est fait inévatiblement une grande place dans le marché du jeux-vidéo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alternant - Support IT &amp; Développeur Junior</title>
      <link>http://localhost:1313/experience/ngine/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/experience/ngine/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;une-première-alternance-une-nouvelle-découverte&#34;&gt;Une première alternance, une nouvelle découverte&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ngine.co/images/logo-transparent.png&#34; alt=&#34;alt text&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ngine Networks est une société de conception et de création d&amp;rsquo;applications innovantes destiné aux (grand) écrans multimédia d&amp;rsquo;entreprises (B2B). Elle opère dans le développement de service SVOD (Subscription Video On Demand) avec des contenues divers et variés, l&amp;rsquo;affichage dynamique pour diffuser ses biens immobiliers, des informations (météo, horoscope) ou même réseaux sociaux, et enfin, les kiosques d&amp;rsquo;information (les grandes tablettes qui vous sauvent quand vous êtes perdus dans un centre commercial 😉)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stage - Parthenos</title>
      <link>http://localhost:1313/experience/parthenos/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/experience/parthenos/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;en-avant-la-cybersécurité-&#34;&gt;En avant la CyberSécurité !&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://yt3.googleusercontent.com/AZKX2pqHbBIEl2r1mRTVnv-ZrlkQCBVvtQ69_rCmc3m5CD9VaUagZ7S3HFJ7iDLl3PiyeqKj=s160-c-k-c0x00ffffff-no-rj&#34; alt=&#34;alt text&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parthenos est une entreprise de prestation de services informatique ayant pour coeur, la protection des données et la mise en place de solutions Cloud pour les PME afin de les protéger contre les dangereuses menaces des cybercriminels.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Créer par deux consultants d&amp;rsquo;expériences se souciant de mettre en sécurité les nombreuses informations qui nous appartiennent, ces derniers proposent d&amp;rsquo;hébérger les données de leurs clients (principalement déstiné envers les avocats) sur un Cloud sécurisé, chiffré et sauvegardé réguilerement.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
