<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://bts.antoinespiteri.net/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://bts.antoinespiteri.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les artistes et l&#39;IA, une relation pernicieuse ?</title>
      <link>https://bts.antoinespiteri.net/blog/ia-art/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://bts.antoinespiteri.net/blog/ia-art/</guid>
      <description>&lt;h5 id=&#34;a-travers-les-nappes-sonores-que-nous-offrent-les-musiciens-les-coups-de-crayon-et-de-pinceaux-des-peintres-les-messages-percutants-des-réalisateurs-ils-représentent-toutes-et-tous-lart-comme-nous-le-connaissons-une-réel-manière-dexprimer-ce-qui-nous-est-de-valeur-forte&#34;&gt;A travers les nappes sonores que nous offrent les musiciens, les coups de crayon et de pinceaux des peintres, les messages percutants des réalisateurs, ils représentent toutes et tous l&amp;rsquo;art comme nous le connaissons, une réel manière d&amp;rsquo;exprimer ce qui nous est de valeur forte.&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mais alors un beau jour, ChatGPT fait surface sur la toile, tout le monde en entend parler et tout le monde l&amp;rsquo;utilise. Rédiger un contre-rendu qui prendrait habituellement plusieurs heures, se génère comme par magie en 1 minute chrono. La peur commence, et puis on en découvre plus chez l&amp;rsquo;IA. Des pistes audio générés par des robots démunis de sentiments et de sens. Une peinture créée par un système reprenant des milliers de créations authentiques. Le grand potentiel des machines se révèle auprès des artistes. Pourtant, cela représente-t-il un réel danger pour eux ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comment la réalité virtuelle a transformé notre interaction dans un environnement régit par le numérique ?</title>
      <link>https://bts.antoinespiteri.net/blog/vr-evolution/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://bts.antoinespiteri.net/blog/vr-evolution/</guid>
      <description>&lt;h5 id=&#34;difficile-de-se-passer-de-ce-terme-aujourdhui-la-réalité-virtuelle-une-branche-en-expension-continue-des-possibilités-de-créations-gargantuesques-et-une-vision-bien-plus-large-des-capacités-de-linformatique&#34;&gt;Difficile de se passer de ce terme aujourd&amp;rsquo;hui. La réalité virtuelle, une branche en expension continue, des possibilités de créations gargantuesques, et une vision bien plus large des capacités de l&amp;rsquo;informatique.&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pourtant, cette technologie ne date pas d&amp;rsquo;hier. D&amp;rsquo;un grand casque étrange et lourd n&amp;rsquo;affichant que des formes simples dans les années 60, aux casques pouvant générer des mondes avec une intéraction très large, il c&amp;rsquo;est fait inévatiblement une grande place dans le marché du jeux-vidéo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alternant - Support IT &amp; Développeur Junior</title>
      <link>https://bts.antoinespiteri.net/experience/ngine/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://bts.antoinespiteri.net/experience/ngine/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;une-première-alternance-une-nouvelle-découverte&#34;&gt;Une première alternance, une nouvelle découverte&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://bts.antoinespiteri.net/assets/ngine.png&#34; alt=&#34;alt text&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ngine Networks est une société de conception et de création d&amp;rsquo;applications innovantes destiné aux (grand) écrans multimédia d&amp;rsquo;entreprises (B2B). Elle opère dans le développement de service SVOD (Subscription Video On Demand) avec des contenues divers et variés, l&amp;rsquo;affichage dynamique pour diffuser ses biens immobiliers, des informations (météo, horoscope) ou même réseaux sociaux, et enfin, les kiosques d&amp;rsquo;information (les grandes tablettes qui vous sauvent quand vous êtes perdus dans un centre commercial 😉)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>E5</title>
      <link>https://bts.antoinespiteri.net/epreuves/e5/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://bts.antoinespiteri.net/epreuves/e5/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;e5-support-et-mise-à-disposition-de-services-informatiques&#34;&gt;E5: SUPPORT ET MISE À DISPOSITION DE SERVICES INFORMATIQUES&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;heading&#34;&gt;‎&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;1---objectif&#34;&gt;1 - OBJECTIF&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;h6 id=&#34;cette-épreuve-vise-à-évaluer-chez-la-personne-candidate-lacquisition-des-compétences-décrites-dans-le-bloc-de-compétences--support-et-mise-à-disposition-de-services-informatiques--à-savoir-&#34;&gt;Cette épreuve vise à évaluer chez la personne candidate l’acquisition des compétences décrites dans le bloc de compétences « Support et mise à disposition de services informatiques », à savoir :&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Gérer le patrimoine informatique&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Répondre aux incidents et demandes d’assistance et d’évolution&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Développer la présence en ligne de l’organisation&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Travailler en mode projet&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mettre à disposition des utilisateurs un service informatique&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Organiser son développement professionnel&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h6 id=&#34;cette-épreuve-vise-à-évaluer-chez-la-personne-candidate-lacquisition-des-compétences-décrites-dans-le-bloc-de-compétences--support-et-mise-à-disposition-de-services-informatiques--à-savoir--1&#34;&gt;Cette épreuve vise à évaluer chez la personne candidate l’acquisition des compétences décrites dans le bloc de compétences « Support et mise à disposition de services informatiques », à savoir :&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;heading-1&#34;&gt;‎&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;2---modalités-dévaluation&#34;&gt;2 - MODALITÉS D’ÉVALUATION&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;h6 id=&#34;forme-ponctuelle-orale-durée-40-minutes-&#34;&gt;Forme ponctuelle orale (durée 40 minutes) :&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’épreuve se décompose en deux phases consécutives. Pendant 10 minutes au maximum, la personne candidate présente son parcours de professionnalisation et justifie les modalités d’acquisition des compétences du bloc « Support et mise à disposition de services informatiques ». Ensuite, un échange de 30 minutes avec le jury permet, d’une part, d’expliciter et d’apprécier le parcours de professionnalisation et, d’autre part, d’approfondir une ou plusieurs réalisations décrites dans le dossier numérique. L’entretien permet d’évaluer la capacité de la personne candidate à mobiliser les compétences visées et à rendre compte d’un travail réalisé au sein d’une équipe projet, en mettant clairement en évidence sa contribution personnelle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stage - Parthenos</title>
      <link>https://bts.antoinespiteri.net/experience/parthenos/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://bts.antoinespiteri.net/experience/parthenos/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;en-avant-la-cybersécurité-&#34;&gt;En avant la CyberSécurité !&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://bts.antoinespiteri.net/assets/parthenos.png&#34; alt=&#34;alt text&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parthenos est une entreprise de prestation de services informatique ayant pour coeur, la protection des données et la mise en place de solutions Cloud pour les PME afin de les protéger contre les dangereuses menaces des cybercriminels.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Créer par deux consultants d&amp;rsquo;expériences se souciant de mettre en sécurité les nombreuses informations qui nous appartiennent, ces derniers proposent d&amp;rsquo;hébérger les données de leurs clients (principalement déstiné envers les avocats) sur un Cloud sécurisé, chiffré et sauvegardé réguilerement.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>E6</title>
      <link>https://bts.antoinespiteri.net/epreuves/e6/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://bts.antoinespiteri.net/epreuves/e6/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;e6-administration-des-systèmes-et-des-réseaux&#34;&gt;E6: ADMINISTRATION DES SYSTÈMES ET DES RÉSEAUX&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;heading&#34;&gt;‎&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;1---objectif&#34;&gt;1 - OBJECTIF&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;h6 id=&#34;cette-épreuve-vise-à-évaluer-chez-la-personne-candidate-lacquisition-des-compétences-décrites-dans-le-bloc-de-compétences--administration-des-systèmes-et-des-réseaux--propre-à-loption--solutions-dinfrastructure-systèmes-et-réseaux--à-savoir-&#34;&gt;Cette épreuve vise à évaluer chez la personne candidate l’acquisition des compétences décrites dans le bloc de compétences « Administration des systèmes et des réseaux » propre à l’option « Solutions d’infrastructure, systèmes et réseaux », à savoir :&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Concevoir une solution d&amp;rsquo;infrastructure réseau&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Installer, tester et déployer une solution d&amp;rsquo;infrastructure réseau&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Exploiter, dépanner et superviser une infrastructure réseau&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;heading-1&#34;&gt;‎&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;2--critères-dévaluation-&#34;&gt;2 – CRITÈRES D’ÉVALUATION :&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’épreuve prend appui sur deux réalisations professionnelles composant le dossier remis par la personne candidate. Ces réalisations professionnelles mobilisent les ressources décrites dans le référentiel de certification pour le bloc « Administration des systèmes et des réseaux »&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
